［見效］TVB明年廣告變相減價逾4% 客戶優惠套餐入場門檻低過沙士

在中美貿易戰、本港社會運動浪潮夾擊下，廣告商推廣意欲降低，遭網民發起杯葛行動的電視廣播（00511）（TVB）更是雪上加霜。TVB廣告幾乎年年加價，惟最新一份2020年廣告價目表（rate card）罕有地無加價之餘，廣告商只需承諾投放今年廣告費的90%，即可享最多優惠的套餐，是2003年沙士以來最低入場門檻【見表】。有廣告業人士估計，TVB今年下半年情況嚴峻，明年廣告商可能削預算，「希望盡量箍住啲客，減少損失。」

下調承諾投放水平

據TVB近日向廣告客戶發出的新一份廣告價目表，翡翠台、J2及無綫財經資訊台明年將維持廣告費不變，有別以往每年加價3%至5%。除此之外，TVB更下調客戶入場門檻，過去17年客戶至少要承諾投放與上一年一樣的廣告費，即100%或以上，才可獲得翌年最優惠的廣告套餐；而明年承諾水平降至今年90%即可，是沙士以來首度跌穿100%。

TVB更提供額外10%下調空間，若客戶明年未能完成90%投放水平，降至今年廣告費的81%亦可接受。

增加播放靈活度

以最多優惠的套餐計，計算所有折扣後，TVB明年變相減價4%至7.4%。TVB同時推出大量優惠，例如廣告費投入超過800萬元，可獲廣告時段的首格或最後一格播出；65秒或以上較長的廣告，將有額外30%折扣。

The Bread Digital總經理關俊灝稱，TVB變相減價頗為罕見，今年7月起TVB遭網民發起杯葛行動，宏觀環境下，中美貿易戰不利具有美國業務的公司，估計今年可能已有客戶無法達到2018年承諾投放的額度。他相信TVB欲盡量留住客戶，減少明年廣告收入的損失。

為挽留客戶，TVB加強廣告播放靈活度。關俊灝補充，原本只有30%廣告可以免費改期，超出額度後，需支付改期費用，TVB把明年免費改期的額度大升至100%。「現時難料社會抗爭運動走向，以TVB目前情況，廣告客戶很可能要待事件結束後才重啟推廣項目」，措施有助廣告商靈活投放。

關俊灝認為，貿易戰持續，受影響企業營運成本增加，明年很大機會削減廣告預算。若原本投放70%於電視廣告、30%於數碼廣告，可能會增加數碼廣告比例，因為廣告費低、可追蹤效果。他解釋，TVB清楚自身所處的競爭格局，在新一份廣告價目表宣傳中，強調其劇集、藝人於社交媒體的傳播力度，冀廣告商繼續相信「大台」的影響力。

採訪、撰文：卓茗

要繼續

【放過TVB = 放過敵人！】今日洗版任務 - 撐警嘅 先施百貨

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

推

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

TVB 好多年前已經唔惦，盈利漸少

話左佢步 ATV 後塵，仲搵埋一大堆 ATV 管理層入去做野，食得屎。

佢而家要政府幫手落廣告

係TVB落廣告 會冇人買你嘢喎 仲落?

次次係班廣告商留言都係得幾十個手足

睇黎大家原諒左tvb
呢個月如果仲係得幾十個comment
我都會放棄狙擊tvb

客戶marketing唔係咁睇

就快做到心淡...
【放過TVB = 放過敵人！】今日洗版任務 - 撐警嘅 先施百貨

始終落電視廣告都接觸到老果班？

廣告界線人匯報，洗版行動令藍線老細都唔夠膽落TVB廣告

marketing 點睇？要睇下仲有冇人洗版

小編就專派俾老豆老母、銀髮族

抵啦
遲D最多廣告商係CCTVB
日日賣廣告叫人賣廣告囉

中小型轉用online好耐
反而大brand消費品唔落電視, 啲老野又唔記得個brand好易冇生意, 先會冒險點都落少少

建議重提下嗰啲brand用壞人信唔過嘅新聞

支持

收TVB皮

落facebook、youtube廣告仲好過落電視

事實只係娛樂方式轉型都唔係tvb自己問題

繼續追殺 要佢仆街為止

要繼續狙擊
至死方休

慳果啲咁既錢隨時倒蝕

Tvb 收皮

【放過TVB = 放過敵人！】今日洗版任務 - 撐警嘅 先施百貨

繼續加油 推行動post
去依個post睇下、做任務、share俾朋友知同埋follow樓主

睇嚟唔夠落力，減得咁少

樓上兩位大佬呀
大家各自爬山
我做文宣同物資都盡力參與其他巴絲發起嘅活動
但唔係24小時睇連登
同唔係個個都跟到㗎
講啲晦氣說話都無用㗎
覺得好煩，都盡咗力仲想我點？
樓樓上個巴講咩”大家都放棄咗咁我都唔狙擊lu”
好撚煩，激脹法唔係對個個都有用

灰心時候人人都有，都唔使上網發悔氣

【放過TVB = 放過敵人！】今日洗版任務 - 撐警嘅 先施百貨

繼續加油推行動post
去依個post睇下、做任務、share俾朋友知同埋follow樓主

pushing

除此之外手足們都要幫手聯署

請求美國請將電視廣播有限公司（TVB）納入《香港人權及民主法案》的制裁名單

尚欠 71000 人聯署，11 月 9 日截止。

要炒徐小姐了

是日精選@21 Oct 2019
先施百貨

任務：畀嬲嬲

進一步：留言＋Post埋圖

更進一步：嬲埋個icon同cover photo

更更進一步：洗晒近期所有Post

驅逐共黨 光復香港

係, 要睇有冇人洗板, 有冇人draft mail, 有冇人打去投訴

結果? lihj成班係度屌, 老闆wfc

但TBB最大客戶變咗政府
黃金時段都係果段洗腦廣告

我認真少我一個唔少

就算無人落廣告
中共都會科水比佢嫁啦
無咁快死既

atv都撐到幾年

哦
唔洗話我知，你好噁心
Mk仔搵存在感

4%力度唔夠

TVB廣告客戶，唔撤廣告嘅話下半世我就咩都唔做，淨係狙擊你地

方少華一早賣撚左盤

反效果

落完仲衰過唔落

其實懲罰黃店，起個黃色經濟圈，都已經係變相杯緊CCTVB

push

壯大自己之餘都要繼續打擊敵人

S

4%咁撚少

要佢減到零都冇人賣廣告

佢唔加價都變相只係搵嘅錢同舊年不變
仲有myTV super 同big big channel 兩個收入來源
最起碼一定要追擊到呢兩個平台收皮先 想搞商演果啲去支持下都係基本

唔好咁開心住，
因為有殖入式廣告，瘋狂填補差額，可以降價對佢地廣告套餐銷售有利

罷睇，罷食，罷買最有效

大快活，樂聲牌，幸福傷風素，寶礦力，⋯

最緊要my super

已經四個月冇睇cctvb

執撚左佢喇 仲邊有人睇電視

我相信巴打有朝一日能衝破避禕枷鎖

呢位巴打都系
有朝一日可以堂堂正正
批評你親愛既TVB

是日精選@21 Oct 2019
先施百貨

一齊入去洗板啦兄弟

巴打你仲未ready

執柒左佢啦.JPG

唔好呃自己

4%咁少？

要繼續努力呀

生意唔憂做

振軍心

品牌負資產

鼓勵吓聆聽網民聲音嘅公司先 大家記得入去like吓page同佢啲post呀，可以嘅就留埋言支持佢地！

【活色生香安全套Condom】
「有鑑於電視廣播有限公司(TVB) 近年作風受到社會質疑，本公司決定旗下產品於日後抉擇宣傳平台時，將不會考慮選用電視廣播有限公司，直至其檢討作風及正面回應社會訴求。」

【相模 Sagami HongKong】
「好多謝大家嘅意見，我地相當重視每一個顧客嘅寶貴留言。
…
至於宣傳方面，我地每次嘅活動的確會使用唔同嘅媒體投放廣告，目的令更多香港人認識呢個品牌，電視廣告亦係其中一個途徑，而每一次活動完結後我地都會審視番個成效。
…
事實上今次嘅電視廣告會係兩日內完結，同時我地亦將有其他影片製作係唔同嘅平台推出，希望大家能夠感受到我地 Sagami 經營安全套行業嘅熱誠，繼續支持，感激各位 \!/」

【千色Citistore】
「多謝各位在Facebook專頁上的留言，我們也細閱了各位的意見。但按照千色Citistore與TVB簽定的2019年廣告合約，我們必須履行合約精神，完成是次廣告。日後，我們會小心審視公司的廣告策略。希望各位諒解，並繼續支持千色Citistore。」

鼓勵吓聆聽網民聲音嘅公司先 大家記得入去like吓page同佢啲post呀，可以嘅就留埋言支持佢地！

【活色生香安全套Condom】
「有鑑於電視廣播有限公司(TVB) 近年作風受到社會質疑，本公司決定旗下產品於日後抉擇宣傳平台時，將不會考慮選用電視廣播有限公司，直至其檢討作風及正面回應社會訴求。」

【相模 Sagami HongKong】
「好多謝大家嘅意見，我地相當重視每一個顧客嘅寶貴留言。
…
事實上今次嘅電視廣告會係兩日內完結，同時我地亦將有其他影片製作係唔同嘅平台推出，希望大家能夠感受到我地 Sagami 經營安全套行業嘅熱誠，繼續支持，感激各位 \!/」

【千色Citistore】
「多謝各位在Facebook專頁上的留言，我們也細閱了各位的意見。但按照千色Citistore與TVB簽定的2019年廣告合約，我們必須履行合約精神，完成是次廣告。日後，我們會小心審視公司的廣告策略。希望各位諒解，並繼續支持千色Citistore。」

抵喇

唔好停

鼓勵吓聆聽網民聲音嘅公司先 大家記得入去like吓page同佢啲post呀，可以嘅就留埋言支持佢地！

【活色生香安全套Condom】
「將不會考慮選用電視廣播有限公司，直至其檢討作風及正面回應社會訴求。」

【相模 Sagami HongKong】
「好多謝大家嘅意見，我地相當重視每一個顧客嘅寶貴留言。
…
事實上今次嘅電視廣告會係兩日內完結，同時我地亦將有其他影片製作係唔同嘅平台推出」

【千色Citistore】
「日後，我們會小心審視公司的廣告策略。」

一定要長期keep住做

做對了

馬會係佢到播節目一樣咁好生意

賞罰要分明，撤廣告嘅要畀like，唔撤嘅長期狙擊

獎勵：活色生香安全套、Sagami HongKong、千色Citistore（觀望態度）

推

加油呀手足
大家要堅持到底

大家要加把勁呀

繼續追擊

揾旺旺囉

kee fighting

再推

已經十年無睇tvb

agger

signed

如有心狙擊 請即follow:
FB:
IG: #sayno2tvb
TG 綜合狙擊頻道:
TG 抵制綜合組:
TG CCTVB記者實時位置狙擊頻道:

唔好下下賴連登 你都識話唔係成日睇 何況而家咁難上熱門
咁就要搵第二個方法啦 follow tg, 開notification又好
唔想dl tg嘅 fb你有啦掛 咁碌fb又會見任務 唔似連登咁跌出熱門就睇唔到

比啲力啦香港人

Push

賞罰要分明，撤廣告嘅要畀like、幫襯，唔撤嘅長期狙擊

獎勵：活色生香安全套、Sagami HongKong、千色Citistore（觀望態度）

想每日7點租一個廣告播時革

仲有人睇電視既嗎？

通訊局唔俾電視台播政治廣告
正苦宣傳片除外

有啲係被逼

例如係街 食飯 間舖開 cctvb

吊鹽水咁囉

政府落冇錢俾

TVB明年變相減價4%至7.4%
唔完美 不可接受
香港人一定要加強制裁

助紂為虐 抵你有今日

一句講晒
再係CCTVB落廣告就抵制
睇下仲有咩公司敢落

剩返啲廢佬睇，圍繞老人食品、保健品、醫藥、保險、投資呢啲廣告，TVB會慢慢陰乾